眾聞 台行政院長指林鄭背後是中國：陳同佳突要到台受審，不符人性常情

眾聞
台行政院長指林鄭背後是中國：陳同佳突要到台受審，不符人性常情

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 21.10.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

蘇貞昌。台灣蘋果日報資料圖片

台灣對港府表示願助陳同佳到台投案的回應層層而上，繼陸委會發表措詞強硬聲明，行政院長蘇貞昌周一指林鄭月娥背後是中國，過去沒有理會台灣一再要求司法互助，現在企圖把陳同佳送來台灣，是合理化《逃犯條例》。蘇貞昌說，陳同佳在港出獄就會自由自在，怎麼不在香港過好日子，突然要來台灣面對殺人罪審判，這不符合人性、不符合常情。

蘇貞昌周一上午出席一個活動記者會，會後受訪時表示，林鄭月娥是配合中國，香港人殺香港人，現在人在香港監獄，林鄭月娥卻不辦。他說，過去台灣政府一再要求司法互助處理此案，林鄭月娥理都不理，現在突然態度丕變，說要送來台灣，這非常詭異。

對於國民黨總統參選人韓國瑜的國政顧問團指蔡英文政府犧牲司法主權，若韓國瑜當選一定馬上接收陳同佳投案，蘇貞昌表示「我們不是韓國瑜」，不是到香港就拜訪林鄭月娥時畢恭畢敬，什麼都說「是」。

蘇貞昌表示，林鄭月娥背後是中國，而且企圖用把陳同佳送台灣來讓「送中」合理化。現在香港民眾這麼反送中，呼籲林鄭月娥好好聽取香港民意，回應要求，不要做這種政治操作。

蘇貞昌指國家主權最重要，有主權才有司法管轄權。他說，很奇怪的是，看到要選總統的韓國瑜，對於過去香港不跟台灣司法互助沒有反應，現在陳同佳送台灣，絕對不會陷入中國圈套，特別呼籲政治人物為台灣講講話，守護台灣主權才是第一，像香港沒有主權，才讓中國予取予求。

他說，深感詭異的是，陳同佳在香港如果出獄，就自由自在，怎麼不在香港過好日子，突然之間要來台灣面對殺人罪審判，這不符合人性、不符合常情，從國家安全、國家主權都會嚴格把關，守住台灣安全。

另一方面，台灣內政部長徐國勇今天說，台港須有司法互助協定，才能根據犯罪地審判，且屬人主義優先，並無雙重標準問題。徐國勇今早列席立法院內政委員會備詢，他會前接受媒體訪問時表示，針對此案，認為須先和香港有司法互助協定，才能根據犯罪地審判，即可解決此問題，但港府又不談，僅說要將人送過來。

他指出，港府此一動作有無政治操作，國人可思考。香港人陳同佳殺香港人，陳現在人在香港，港府為何不審判，難道這是鼓勵香港人在香港以外地區殺人、犯罪，返港後就無罪嗎？他相信絕非如此。

徐國勇表示，香港並無死刑，但台灣有死刑，陳同佳願接受從沒有死刑處到有死刑處接受審判，這違反被告的人性，陳有無遭受指使問題，這也是外界質疑之處。若以屬人主義來說，香港有審判權，為何要將陳送到台灣，且所有筆錄口供都在香港，台灣並無陳的口供，港府也不願意提供給台灣。

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：